# 2016

## 1

In 2016 is ons een enorme hoeveelheid rampspoed verkomen.
Een van de groten die gestorven is dat jaar is David Bowie, op 10 januari.

Hoe heette de laatste plaat die hij uitbracht, 2 dagen voor zijn dood?

## 2

Op 16 october, 19 dagen voor zijn dood, bracht ook deze man nog een meester werk uit:
Van wie is dit de laatste platenhoes?

## 3

Hoe hete het Brusselse metro station waar 22 maart 2016 de aanslagen plaatsvonden?

## 4

We zullen proberen om het iets vrolijker te maken goed?


op 8 januari 2016 werd Joaquín Guzmán voor de derde keer opgepakt, Hij was het jaar ervoor ontsnapt uit een Mexicaanse gevangenis. 
Hij werd dit jaar nog maar eens veroordeeld.

Wat is zijn bijnaam?

## 5

Op 15 juli vond in Turkije een poging tot staatsgreep plaats.
Bij welke groep in de samenleving legde president Erdogan hiervoor de schuld?

## 6

Op 8 November 2016 wordt een bepaald reality ster verkozen tot president.
Hoe heette de tv show waarin hij 11 seizoenen lang de hoofdrol mocht spelen?

## 7

Op 23 juni stemden de Britten om de EU te verlaten.
Hoe heette de politicus die de rol van hofnar speelde in dit drama?
Hij werd later nog een paar jaar "Secretary_of_State_for_Foreign_and_Commonwealth_Affairs", ofwel minister van buitenlandse zaken?

# 8

25 December 2016 is ons Georgios Kyriacos Panayiotou ontvallen, ook wel bekend als George Michael. Die was tussen 1981 en 1986 onderdeel van "Wham!". Hoe heette het andere onderdeel van "Wham!".  

# 9

Op 4 september 2016 wordt in Rome een non heilig verklaard door paus Fransicus.
Deze vrouw was tijdens haar leven en na haar dood een controversieel figuur, alhoewel ze door velen aanbeden werd om haar vele goede werken. Met welke stad wordt deze non altijd geassocieerd?

# 10

En om met een verderlichte noot af te sluiten 

Hoe heet deze deelnemer aan Temptation Island seizoen 2016?
Op cosmopolitan.com kan je - indien dat iets is dat je boeit - het volgende lezen over hem: 

Na Temptation Island heeft hij vooral slechte vrienden ontmoet en fouten gemaakt. "Ik gedroeg me alsof ik miljonair was en al mijn spaargeld ging op aan drank en feestjes. Het gerucht dat ik veel schulden heb klopt niet, maar ik heb er wel veel geld doorgejaagd."

"Ik kwam er op een gegeven moment achter dat het niet mijn echte vrienden waren en dat ze niet het beste met me voor hadden. 
Ze wilden gewoon meeliften op mijn bekendheid, maar toen de hype voorbij was, schoven ze me zo aan de kant. Ik voelde me erg misbruikt." Wat sneu voor puntje puntje puntje!
